48%市民派蛋 林鄭「玩完」

48%市民派蛋 林鄭「玩完」

林鄭月娥的民望跌破市民「紅線」，近一半人給予0分。何柏佳攝

【民意研究】

【本報訊】由鍾庭耀領導的香港民意研究所在7月1日至今，共進行四輪特首林鄭月娥的民望調查。結果除了反映林鄭的民望在每次調查均創歷史新低外，原始數據揭示，給林鄭0分的受訪者的比率在近月調查中節節上升。7月初給予林鄭0分的人佔受訪人數36%，最新一次、即8月中調查，已飆升至48%。有學者指，數據反映近一半人全面否定林鄭，情況屬災難性，故林鄭政治上已「玩完」，離任只是遲早問題。

記者：姚國雄

相關新聞：大律師公會再促獨立查警暴

《蘋果》翻查香港民意研究所網站的近四次民調原始數據，綜合林鄭兩個月來的「食蛋」趨勢。結果發現，在經歷6月兩次過百萬人遊行、錄得破紀錄人數的7.1大遊行後，受訪約1,000人中，36%受訪者給予林鄭0分，給予林鄭滿分人只有5%。在光復上水、沙田新城市衝突，警察連串暴力執法後，7月中民調中，40%受訪者給予林鄭0分，給她滿分的受訪者跌至4.1%。

接着的7.21大遊行、白衣人在元朗站襲擊平民、逾40人被控暴動、8.5大罷工的事件令8月初的民調中，給予林鄭0分的受訪者大幅攀升至47%，給予林鄭100分的受訪者比率則維持約4.5%。

學者：做埋污糟邋遢嘢先離任

其後警察在葵芳站施放催淚彈、以布袋彈射爆少女眼睛、中央向國泰施壓令全城陷入白色恐怖、170萬人參與8.18民陣大遊行，香港民意研究所在8月15日至20日的最新一輪民調中，給予林鄭0分的人再升至48%新高，給予林鄭100分的人士只有3%創新低。

按照最新一次的民調原始數據，更可分析給予林鄭0分人士的年齡分佈：54%人是18至39歲、26%人是40至59歲、兩成人則是60歲或以上，可見年輕人普遍對林鄭徹底不滿。

理大應用社會科學系助理教授鍾劍華指，單看7月初的數據，已有逾三分一人全面否定林鄭月娥，這對政治人物來說，這個0分比率已是「冇得做」、「做落去都冇意思」。

鍾劍華又指：「市民要畀0分你，1分都唔畀係好難，對你係完全冇期望先會咁，我相信佢冇乜辦法可以重建公信力。」

他續指，最新一次的數據亦顯示，近一半受訪者給予林鄭0分，數字屬災難性：「林鄭政治上真係玩完，餘下任期，佢會好慘、佢嘅團隊同香港人都會好慘，可能中央只係要搵一個畀佢離任嘅合適時機，或者要佢做埋啲污糟邋遢嘢先會畀佢走，佢落任只係遲與早嘅問題。」

相關新聞：防暴搜巴士3小時拘32人

上一則
上一則
清潔工驚炒 硬食催淚煙

下一則
下一則
回應「浩劫」錄音：冇向中央提請辭

大律師公會再促獨立查警暴
防暴搜巴士3小時拘32人
警暴殺入校園軍裝飛撲擒人賴地滑 學生甩牙爆唇
傳校長禁如廁打壓 街坊聲討
朋友：警察包抄追截「好似想打我哋」
中學生築人鏈 美德抗強權
女拔禁學生戴黑色口罩
男女生隔筆牽手
黎慶寧、羅永聰皇仁講公民課
周日集會促美立法懲港官
7.7萬人聯署籲聯合國關注
諷警「跌良心」捱六棍 青年被屈擾秩序
方仲賢無條件獲釋 母收死亡恐嚇
護心臟病傷者 急救員遭兜頭噴椒
氣樽風波 國泰20人被停飛
四萬人續罷工斥暴警如納粹部隊
滙豐員工冀業界組工會抗打壓
逾百公院醫護遊行 轟警違人道
清潔工驚炒 硬食催淚煙
回應「浩劫」錄音：冇向中央提請辭
緊張見記者 口窒狂飲水
建制陰招阻區會商太古衝突
港澳辦批鬥「五大訴求」為奪權
港人遊拉薩以外藏區須有導遊
元朗恐襲 官：鐵證如山燒烤場主控暴動
林朗彥返港被捕 即日提堂
黃之鋒籲台人遊行撐港
光復元朗申請人 遭警上門拘捕送院
睹8.31警暴 高院前書記向一哥索償
速龍頭盔同編號難辨身份
答問題三變二 拒談委任證
警嫂宿舍貼大字報「禍必及妻兒」
太子站圍捕示威者七警膝壓後阻救援 少年疑斷頸昏迷

撤LLM 對準政權

得到黨媒認證

#Chinazi旗係一個符號，不斷向世界輸出反共思想！

#Chinazi 赤納粹
Chinazi就係China+Nazi。
赤=共產紅色恐怖, 納粹不解釋。

全民反共 對準政權！
黑警、黨鐵，港共全部都係人民既敵人
而背後一直有一個終極大Boss中共

呢一刻中共絕對係十個煲得兩個蓋，準備爆煲。
今日唔號召世界圍堵中共，更待何時？

用#Chinazi黎connect全世界

1. Connect所有黃絲。
殘酷既現實係，並唔係所有黃絲都支持勇武。但黃絲最驚就係共產黨打到黎，一於用反共connect呢班淺黃!

2. Connect部分中立/藍絲。
中立/藍絲既上一輩，全部都係親身經歷過六四既年代，唔少甚至係大陸生活過。係大陸生活上所面對既不公義、中共點砌人生豬肉、佢地可能比我地感受更深。佢地唔會否認對共產黨既恐懼！一齊黎喚醒佢地對中共既不信任！

3. Connect全世界
Nazi既惡行到今時今日都依然係全世界既傷口，但佢地未必注意到係21世紀有個同Nazi不遑多讓既Chinazi！用#chinazi旗加海量文宣，話比佢地知我地既共同敵人係中共！

目標：全香港市民都知到呢個符號！
請大家用各種創意方法令大家知道呢道Chinazi旗！
記住！存在即勝利！

雙手奉上

做橡皮圖章之嘛
主題錯左
應該係評對支共管理評分

機場壓力測試，其實係連「機場」都唔需要入的

Do you hear the people sing 5 demands, not 1 less?

五大訴求 缺一不可

首先要釋放義士
撤回送中法案
即時進行雙真普選
由民選政府組織獨立調查委員會徹查

如果由777政府組織獨立調查委員會
即係自已人查自已人

動議撤回，緩兵之計，借機清算
將個波踢比立法會奶共派，即係否決撤回

it's just a temporary strategy to arrest the protesters
and the government wants to shift the responsibility to those pro Beijing camp who takes up a large majority of seats in the legislative council is able against the withdrawal of extradition bill. Wake up brother

不反對通知書申請中

9月6日 反濫捕 抗威權集會